% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=ef686&id=2N42-1&n=2&d=10&s=1&alea=nBHp
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme 
% @Titre  
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]

	\begin{enumerate}
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soient $K$, $J$ et $I$ trois nombres vérifiant l'égalité suivante :
             $K=J+I$.\\
            Exprimer $J$ en fonction de $K$ et $I$.\end{minipage}\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=ef686&id=2N42-1&n=2&d=10&s=1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
		\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soient $e$, $d$ et $c$ trois nombres vérifiant l'égalité suivante : 
          $e=d-c$.\\
          Exprimer $d$ en fonction de $e$ et $c$.\end{minipage}
\end{enumerate}
   
		 $\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
 \begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $J$ dans un membre de l'égalité :\\
              $\begin{aligned}
              K&=J+I\\
              K-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{I}}&=J-I-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{I}}\\
              K-I&= J
                             \end{aligned}$
                         \\ Une expression de $J$ en fonction de $K$ et $I$ est $J= K-I$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $d$ dans un membre de l'égalité :\\
            $\begin{aligned}
            e&=d-c\\
            e+{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{c}}&=d-c+{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{c}}\\
            e+c&= d
                           \end{aligned}$
                       \\ Une expression de $d$ en fonction de $e$ et $c$ est $d= e+c$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
Par exemple, \\\begin{minipage}[t]{\linewidth}On isole $L$ dans un membre de l'égalité :\\
              $\begin{aligned}
              M&=L+K\\
              M-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{K}}&=L-K-{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{K}}\\
              M-K&= L
                             \end{aligned}$
                         \\ Une expression de $L$ en fonction de $M$ et $K$ est $L= M-K$.\end{minipage}	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
 \begin{enumerate}
	\item      $J=K-I$
	\item $ d=e+c$
\end{enumerate}
\end{Reponse}